2019 Dse 英文聆聽推到完場

咁多英文留言玩鳩d主持

好撚尷尬

走撚埋音

有歌聽

好有心思😂😂😂

今日有歌嘅

一首歌

唔知黃淑蔓係考場聽到自己首歌 係咩感覺

又幾好聽

好jeng. 黃淑蔓自己考聽到自己首歌

好聽wor

個主持英文

Jimmy

商台啲主持高質好多

Greensleeves

就開始

隻歌咩名

我愛綠袖子

開波

好長嘅instruction

成個part a+part b 開頭

條鬼佬新黎？

上年打氣加油站啲人痴晒脷筋咁讀留言

做考材d配音係咪鬼佬其實

好懷念 2018DSE

14年已經有佢把聲

重要不斷介紹自己個名

點解個instruction可以咁長

講完未

有d係 但有幾年有港式口音

聽唔慣

因為有B1同B2

我記得有條港女abc

點解唔可以講快d,真係想死比佢睇

呢個都有少少

上年都好似係佢做announcer

講咁慢真係唔眼訓都聽到眼訓

請返以前ce同al個班人做錄音唔得嘅

It狗

IT

討論IT

又係大家最愛嘅綠袖子啦

人面獸心 今晚屌石頭
用我碌鳩 插入個西 裡頭

中學嘅IT club

未考都悶死你班友

好似剩係抖咗日又再考 聽見都攰
利申 16 dse

手機政策

又聽

又播30秒

真係痴線咖，我一路玩電話，一路聽都差d 瞓覺，d考生點頂落去

Mobilephone use policy

開波啦！

abc

好似痴利根咁

港女聲

Lm

好重港式口音

香港口音

第一個女仔英文口大口音

Can’t use our phone during class

口音唔緊要
但口齒不清

Can only use mobile phone until 8:45 am

個女同學係出版社專用

8:45 8:55 policy outdated

以前入咗校園範圍已經唔比用電話

214

個口音好難聽

睇嚟今年難左

64 junior 150 senior 214 total

難左

student will not arrive on time

walking between classes

佢個walking

13mins

AL老屎忽第一次聽dse listening，想問啲題目係邊類居多？填空格填表定短問題？

battery charging

abc口音

Physic Calculator app
Language apps

physics calculator app

都有

physics lesson calculation
language lesson online dictionary

Lang class Lang app online dictionary

肯定冇你地咁難

part1

battery charging station

不過呢種口音同速度，應該都幾好做
當年AL第一次試做，大半班fail

No sure about that not good idea for location

就咁聽又覺得唔係好難，可能份task 好複雜

Another suggestion of location: library (reason: popular during lunch time)

但近年AL D題型愈嚟愈多
尤其task 3/4

in the corridor security problem but still a good idea. Another is library, good idea

Task1咁淺，中一程度都唔知有冇

task 1 既語速咁快既

Task 1 2不嬲淺

臨瞓起身都應該刷牙

D對話內容噤簡單既...

Task4

未攞到份野上手唔知問咩

我都留名睇task4有幾難

Task 2 theme: new App that will be promoted for senior students

係咪年年都會禮拜一六考試冇印象

聽完中學老師講話我五星嗰啲全部都係 頭四個task都滿曬分

比成分鐘tidy up

好有回憶

末代高考

App might help connect other students around the world

聽完第一段 同ielts /AL 比真係易好多下

Homeworker project

Setting

mode (beginner, apprentice, guide)

有冇得online聽 冇收音機

AL同ielts係語速快標準外國口音，然後答案飛黎飛去，抄重點多過答題

有 rthk

subject個位都快

beginner, apprentice, guide are not modes

Rthk apps

Down app la

香港電台第二台

Apprentice

like like like like like this like that

Academic mode
Hobby mode personal interest

咩台

two settings
countries
schools

office

二台

RTHK 2

Apprentice 應該唔駛串呱

Office hour setting - can choose your availability (max 2 hr each week day)

office hour settings

Thanks

中文或英文是但一科會星期六考

識聽唔識串

deadline fighter

Reason of office hour setting: develop good time management skills, useful for other students to know your availability

develop good time management skills
useful for other students know your availability

task 3同4就開始大屠殺

未聽過呢隻字.. 利申 level3

the more vote you get the sooner you get up to higher levels

仲可以hide人message

條仔毒撚 冇出聲咁制 出完都好似冇人理

不過第一次接觸呢個字係賭馬
啲見習騎師

大屠殺

Can show or hide the number of votes / messages

task3/4

好掛住呢首歌

原來已經2019

現場考我會寫Appentice

第一次見係Donald Trump嗰埋The Apprentice系列

我諗可能係mc來

South Africa - local gov't set up youth boost centres

youth boost centre

youth booth center in South Africa

Workplace skills
-technology
Virtual money

哇好快皮已收

these centres - cash free, can earn virtual money ('imali'?)

不過寫appentice會有分嘅 因為無此字算同音

幣少

易媽連點串…

Bitcoin

bitcoin

local volunteering

can earn virtual money by volunteering & attending personal development workshops

practical advice on starting a company, new workplace skills like writing e-mails, centre are cash free, can earn viture coins, earn from local areas by volunteering at schools

呢啲terms 應該唔駛串, 似係會俾埋

南非個邊

易媽連

imali (?) used for the cafe of the center (完全唔肯定)

嘩 教埋啲學生咁嘅野

a sense of belonging

iMali

use viture cash to pay for online courses or spending them to buy snacks at the cafe

imaly

難

IMALI!!!

Sense of belonging

姨媽li 係e-money啲frd？

係咁講imali係咪無比到驚人唔識串

need real money instead of virtual money, for their meal but not snacks

Dealing with money

real money is more useful

the youth like the viture money, can let them to feel the sense of belonging to the centre, excellent idea for youth to give back to the community, let people to learn life skills. cons: people need real money to spend on meals

Pros:
- can let people give back to community, more than basic welfare
- learn life skills (e.g. how to deal with money)
Cons:
- actual money is more useful (actual money used to buy meals)
- might be vulnerable to hacking

task3 都好簡單

Hacking

risk of hacking

downside: vulnerable for hacking

vulnerable to hacking

其實唔算快

Task3易過之前

Youth boost centres

- Practical advice on how to start their own company and workplace skills eg writing emails
- Entirely cash free (use virtual money)

Earn emali(?) in different ways
- local volunteering
- personal development workshop

- how to not give up and set yourself goals

- buy snacks from centre cafe
- online courses
- donate to charity (real money)

- feel a sense of belonging

Pros
- give people a way to give back to the community
- let people learn life skills

Cons
- actual money is more useful
- vulnerable to hacking

搭緊車鳩聽，有錯勿屌

哇，好勁

點解我當年嗰份咁難㗎

又出15年個隻task 4
準備大屠殺

英文係咁聽綠袖子好煩

你又整理得幾整齊

email?係咁串？

15年考到成舊屎咁拎level2 今年聽task3聽得明9成

3 mins tiny ans 好多野聽呀

哇已經feel到難

應該係'Imali'

infrastructure problem

commuters

瘋狂Q&A
個答案水蛇春咁長

pokemon go

Aaron把聲又大聲又細聲咁好煩

embrace diversity to everything we do.

try to embrace the diversity

embrace diversity - always try to invite people those who are overlooked by the society

好On9

Augmented Reality (AR)

好扮野

3 day ar training programme

Pokemon Go

AR

AR(?) training programme

automatically realty

又嚟 Q&A,
instruction 講明唔洗 complete sentence, 但一定有人堅持 SVO 咁答

design a riverside park to the market

咁貼市既 ar都出

AR - can let other people see which final design is the best

A 重音 R

考評會議班人已經講到明以後task 4都會咁樣考/咁難

must attend 3-day AR training programme

dangerous pests especially snake

Ar training programs

attend 3 day AR training program

improve riverside market in India

Improve the xxx market
With Safety measures

把死人聲

Building trust?

set up webcam

set up web cams

pokemon go應該係example answer來

can get more funding

task 4 個男人把聲好難聽

set up web cams again

Set up webcam - deliver 24-hr live feed

convice them we are not temporary volunteer program, set up webcams 24 hours a day, local users cans use the area

無聊玩下咋 唔知啱唔啱
task 4冇卷好難整, 都唔知幾時係point
task 1-3就好明顯

Get more funding

-building trust
--> similar project project but left down finished

-No one to maintain???
set up web cam(?)

啊我好垃圾

can get more funding by using technology

平時啲鬼佬英文都冇咁閪啦

Feel 到好難

IELTS個D就真係英文
dse就

task1-3簡單
task4 應該要寫好多野

好多柒頭拋書包

手上冇卷 聽完唔知寫咩

應該就Part B嘞

task4明顯係IELTS題種

ielts speaking writing 就真係英文

it's ok

can

part b go go go

Augmented reality
doubtful
deteriorate
Shelter
應該好多人串唔到

Nico Lin

Media society

Ringo chow

media festival

睇得多聽得多英美電視都冇用
Listening d英文都唔係日常生活咁

Part B
- Situation: You are secretary of inter-school visual media society
- The society is now organizing visual media festival (will be held in June)

Virtual media festival

今年幾貼題 好過17年好多

想知今年會唔會玩嘢得兩個tasks

又五分鐘聽

你拋唔到因為你唔識啫

呢樣要等D考生考完先知
btw 如果係都唔出奇

算鳩數啦

各位揀part b1 to part b2?

聽下無妨

老閪都b2

都話做b1 on撚9

一定揀b2

點解嘅

做B1 2硬

in B2 we trust

b1 係咪要8-9成先有4?

B1 得lv4

一定 B2, B1 喺 listening 份卷太唔化算, 個 conversion 太 on9

又係，連登個個英文naive speaker 水平

做B1最盡得4

唔關事

你睇每年 conversion tabel都知佢條curve係中間折得好勁

上年考得4

泥個真

B2 攞4可能仲易啲

睇自己水平，想穩陣求合格應該b1

reading b1唔怪人 但listening b1好蝕

btw 用A字頭出版社個D同學準備慘死都得
D mock太淺 必定出事

好難當年會考u左 咁多年都係冇進步

arisxo ?

係 用Set B都好少少
用set A自求多福

Part A 幾簡單，條curve應該會高啲

QR code

Visual media festival
- Youth-by-youth short video competition: only have 3 entries so far, need to change the poster to try to attract more entries, wrong website URL in poster

Youth-by-youth short video competition: correct website should be

<--???

迷信撚

VR code for the competition should be on the bottom left hand corner of the poster

QR code bottom left hand corner

qr code

Bottom left hand corner

重覆得好勁吓

New deadline: 30th November

superstition

bottom left hand corner, three people enter the competition, shall change the deadline to 13 may

wheelchair access, need a ramp

應該係B1野

數碼榴槤????

Bright House cinema - screening

Reading B1 因為都好直接 B1拎高分難度唔高 拎3/4都唔少例子可以做到

但listening B1又唔見得佢啲分又易拎
而且揀B1其實都算弱底,aim 3,4都唔會做啦

我都係咁聽到

3D headsets

wheelchair access to the venue access

你用app係慢啲

如果係水平參照就唔會拉curve
最多cut off位提高少少咁 但唔會大幅

take far too long delay everything

上網同你用收音機起碼差半分鐘

用電腦聽好似會慢d

at least 10 ushers

網上係delay 5秒

我都覺

但英文程度低嘅學生唔會夠時間做b2

Aim 4或以上一定揀b2, 想合格就b1

Bring noodles for audience to eat during screening

hilarious

bring noodles

prize giving ceremony

UE LISTENING 癲好撚多

Prize-giving ceremony - venue (Cultural Plaza in Central)

ushers

eating noodles with their 3D headsets on

Saturday June 22

june 22
half past seven

Prize giving ceremony: Cultural Plaza in Central (convenient location), date: Jun 22nd 7:30

june 22nd
19:30

22/6 7:30

係想升大學 listening一定做b2 reading睇自己能力

但如果想拎2 B1就夠

June 22 7:30

june 22, 1930

Introductory speech: 1. film viewing habits, 2. low budget films (compared to blockbusters)

low budget films
watch film at home/at the cinema

Marvel and superhero

有咩好聽 有咩好討論

Marvel

完

Star War
Marvel
bigger profit

They are blockbusters that can make big profits

末代AL表示，有條畫白鴿，畫完都唔知晝乜

360 3D headset
X cinema V home
Can make bigger profit
Star Wars marvels superhero film
+ more Optimistic

做過

oh. It's a dove, isn't it?

The end

成程一筆都筆唔撚到
最後輕鬆拎F

加油！

癡撚線唔知聽咗啲乜鳩 幾好笑

完場

多謝各位指教
下年再見

RTHK radio 2 ~

藍天與白雲

考生要加油呀！！！

今年D voice talent把聲怪怪地

除咗headphones啦

呢次個主題都幾貼近潮流, 好多新科技 (e.g. AR, mobile app)

其實聽落今年英文應該都算正常難度

實有考生講MARVEL endgame 做例

易到

Listening A，但作文F撚咗，屌佢老味

貼緊生活算好好 之前考過toefl 講埋d 考古 歷史 地理 cls

以前AL果啲voice talent 男女都好正

考完心諗是撚但啦UE E就得

依家出版社請個班都好過dse個批好多

想問邊度有得重溫番dse d listening 錄音同題目
Ce老鬼

錄音應該會忍唔住笑

30:50開始，聽撚到r頭

listening=>RTHK2 聽重播
題目: dse00
今年題目就要等考完後 係街到出現咗份空卷至知

試聽完 發現唔少人都係出版社御用個批

見到題目都心知不妙
一路聽一路做個陣 就直接放棄 求其畫就算
無啦啦考畫功⋯⋯仲難過past paper

一路做一路撕data file 隔離左右係咁望 好爽

本身學校做都b2都ok但試過差少少趕唔切
點知做b2最尾嗰演講稿都係差一段寫獨立電影同blockbuster
重要最尾先見到whatsapp嗰度原來有料寫返前一個task套電影

即係普通vr headset 佢講到好勁咁

戇鳩唔駛講出口

一開頭partA嗰校長把聲做咁耐past paper都頂唔順佢把聲

Part A 個人覺得比起往年易咗
就連Task 4都跟到⋯
但B2 Task 9真心好難&冇時間做🤦🏻‍♀️

綠袖子

而家考完未

同個導演Interview 入面有提到small budget film
但係master memo 冇提到要我睇
我mark完冇抄落去
係咪出事

中中仔做左b2，唔夠時間加埋唔係太睇得明，人生已完

我係考場唔見野應該點做
落特別室太心急，漏左係主考場
完左返返去D人走曬
校補處又收曬工，EAA又無人聽電話
0
0

想問下part A 同B2要幾多先有3?

b2好伏嘅係 memo唔會講到明喺邊一到 佢只會教你開頭點寫 之後要自己寫落去
我都係到task9先見到WhatsApp嗰度有資料係關於套榴槤嘅背景

今日突然醒起 reading 做左份B1有貼barcode有寫code 但B2就係吉嘅咩都冇寫交返出去
但聽到今日listening material 佢叫考生B1 B2都貼barcode同寫code
請問各位巴絲其實reading係咪B1 B2兩份都要貼 我係咪要寫report？

去到task4收音機突然變雜音，去到特別室已經完咗，成個task4無做到

用攻擊型收音機正仆街

有冇人知

Around 53%

我平時睇咁多weekend blockbuster唔係留架

今年應該個curve 應該拉得好低 咁難

task4好快 又撞正個陣有雜音 咩撚都聽唔到啊仆街

慘
下年再見

Paper 1&2 都麻麻？

係
尤其今年p1勁難

Task 9 outline of plot 係咩？ 我寫咗NOODLES嗰啲 但係冇寫whatsapp 入面講到嘅theme

但whatsapp 只係話for task 10用